八成市民認同區選公平公正

八成市民認同區選公平公正

【中大民研】

【本報訊】區議會選舉落幕後，建制派群起指選舉不公，甚至擬就個別結果提出選舉呈請。中大香港亞太研究所去年12月16日至20日進行的調查發現，近八成受訪者認同今屆區選公平公正，而自認「建制派人士」中僅四成認同此看法。

有關調查以電話訪問708名18歲或以上市民，問及是否同意今屆區選是公平公正時，多達78.9%受訪市民回答「同意或非常同意」，只有16.1%受訪者指「不同意或非常不同意」。而不同政治取向人士看法有顯著差異，89.2%自認非建制派（包括泛民和本土派）和76.5%沒有明確傾向的受訪者表示「同意或非常同意」區選公平公正，而自認為建制派者中，多達50.9%表示「不同意或非常不同意」選舉公平公正。

近半人投票時考慮政治議題

相關新聞：避談下台 稱緊守崗位抗疫

問及今次區選投票時考慮因素，47.4%有投票的受訪市民指考慮政治議題較多，26.6%則指較多考慮民生議題，另有24.7%表示兩者同樣考慮。而在有投票的受訪者中，50.5%表示反修例運動影響投票選擇，47.2%稱沒受影響。而稱投票給非建制派（包括泛民和本土派）候選人的受訪者中稱受到反修例影響的達55.8%，投票給建制派或獨立候選人的受訪者稱受影響的比例較小，分別為44.4%和41%。

73.3%受訪市民認為經過區選，港府對市民意見的重視度沒有改變，僅14.5%認為重視程度會增加，更有8.2%認為會減少。對於區選結果的政治影響，43.6%認為不利政府施政，只有13%認為有利。另40%受訪者認為有利穩定當前政局，只有18.8%認為不利。至於推動香港民主發展，60.4%受訪者認為有利，僅12.2%認為不利。

■記者許偉賢

有5成少數派不願接受事實，可以開始白票行動

其實有勁種票唔公正
不過我哋都贏。吹咩

點解分類成非建制派同建制派咁撚on9

日期：2020年1月8日 星期三

油麻地:會計工會街站
時間 ： 1900-2100
地點 ：油麻地彌敦道557-559號永旺號19樓職工盟辦事處

將軍澳:周梓樂逝世兩個月悼念會
時間 ： 2000
地點 ：將軍澳尚德十字路口祭壇
*請自備白蠟燭、鮮花

順利利和你唱
時間 ： 2030
地點 ：順利商場麥當勞對出空地
*街坊裝, 以歌聲激勵士氣
**預防病菌 記得戴口罩**

=====================

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)

建制派中的5成
少數派中的少數派

吓好唔公正喎 海馬牌乜事

重有種票，唔俾查冊，公咩平

乜撚野非建制，仆街蘋果？

種票 仲有部份區有主任玩野

Push

咁可以點分？

證明大部分淺黃都仲係on99

民主派同共產黨

駁唔到